(多圖) 京都跨年

上星期去左京都跨年，本來想出個遊記
不過諗諗下，呢d咁熱門既地方，大家都去到悶，出遊記應該冇咩人想睇，所以係攝台分享下遊行相算

大部分相都係a7r3影，另外有d係菲林同iphone相
第一次去旅行用菲林機，果然不出所料有大半相都炒左

Day 1 - 奈良

跨年

京都過年開心未？

又係巴打

色幾靚

sorry各位巴打，下次會注意返d用詞

繼續奈良

Lm

A7R3 好用嗎?
有無少少評語比下?

拎左咩鏡去？

依個我都想知

好滿意

我上一部機係nikon d750，轉用a7r3有明顯既升級感覺
對焦快，追焦準，連怕又爽，iso開到8000對我黎講都係可用
同埋粒電真係幾強，一粒電夠我玩足一日

一支鏡，新嗰支24105

留名
逆光餵鹿嗰張真係世界級

好撚開心呀屌你老母

繼續都係奈良，原來我係奈良都影左幾多相

感覺同你拎d750 時唔同左好多

留名學嘢

係咪多左d菲林相既關係

Day 2 - 大原

開心d囉
樓主同我地小心D呀
咪撚再比我地連登正字部發現有下次
唔係我地會集體block你

影得好好啊巴打

你影得好靚
有D睇落好滄桑既感覺

正評留名

好靚

點先可以影到咁有菲林味 同一般數碼相好唔同

靚

有啲相想拎黎做wallpaper，好靚

因為有d真係菲林相

我都係京都過年
去左知恩院睇除夜之鐘

而家係飛機準備返香港

巴打
想知幅相偏向藍色係用邊個白平衡?

數碼相機有冇可能可以影到菲林既味道?

後製係咪有落filter d 色水唔似直出

可以用低d既色溫，又可以用split toning較

除左菲林嗰d，其他都有後製

續大原

我都有去知恩院睇敲鐘，可能撞過巴打你都唔定

好正

好靚

A7R3真係好機

我都拎左去東京跨年

18-105正唔正?

正
焦段方便得黎質素又唔錯，做旅行鏡一流

不過係yodobashi多手玩左陣支1635gm，而家念念不忘

超中意菲林feel, 新手覺得全部好靚，可唔可以講埋邊d係菲林機影，邊d唔係。

我就係R3+16-35GM

正到呢

Day 2 - 八坂神社、知恩院除夕夜鐘

排左3個鐘先睇到，不過都值得一睇
btw，d日本阿婆打尖都幾勁

正方型嗰d就係菲林相

啲色好靚
樓主用咩調色

一遇到支24105唔夠wide影既情況，就會諗起支1635

巴打d相用咩filter? 咁有feel既

用LR + VSCO preset，再自己去執下d光暗 clarity

Day 2 - 睇完敲鐘係花見小路附近行左陣

a7r3個防震同高iso真係好好用

仲係有層灰

D相好正好有feel 雖然有d冷清

我都去左睇敲鐘

Day 3 - 三十三間堂

街景嗰幾張我落fade重手左

毒撚唔敢影人，成日等冇乜人先影

排隊時聽到唔少廣東話

個style好似同平時d相唔同左
睇開你Flickr instagram

想問巴打有無後期教過啲色？

咁賞面

好有回憶但靚好多影得

Day 3 - 鴨川三角洲、下鴨神社

老老實實，以前會有人屌vsco色， 而家無

靚

Btw，跨你老母年

👌🏻

京都真係超級靚

跨年都有問題?

過年唔係指農曆新年咩

除左標題用錯詞，可能有唔少負皮就係關vsco色事

可否講埋vsco邊個filter
對唔住我都知咁問好煩

用左vsco?

影得好靚
心大心細想轉FF機

你係咪就咁將d相VSCO咗佢

主要用agfa vista 100 or 100 cool

哇你點調d 色嫁，好靚

唔係，再有自己較下光暗，contrast，clarity之類

巴打你平均一年去幾多次旅行

Day 4 - 唔知去邊好，成日都係酒店附近鳩行，同埋去cafe hea

巴打D相好正!
想請都你呢款相點後制?

做咩會咁問
都係3次左右je

唔知喎，以前會俾人屌公廁色

貓蛇先直出

Day 4 - 繼續鳩行

寧願淨係睇A7R3

呢張好正

通常樓主開POST 最多人覆都係問用咩機咩鏡同點執相

巴打 其實我影得幾正

就係sony 直出會有一層灰
所以先問落咩filter

下次要一開post就寫定

好靚啊

樓主ig係咩
我都岩岩係關西倒數新年

+1

樓主可唔可以詳細講下啲菲林相
機？鏡？邊隻菲林？邊到沖scan
感謝

巴打睇唔睇到？

一 啲相太重味精太過藍 唔好咁重手

二 你影相構圖唔夠好
例如有啲相要好直咁影 你隻手或者隻腳架就令部相機向左向右 試下後期執相rotate翻佢
仲有重點人物/物品一係置中 一係就三分張相之後放左放右 你明顯想做置中 但結果出嚟就係唔夠置中
本身應該影到|----※----| 而你影成|---※-----| 或者|-----※---|

機係Rolleiflex T，菲林用左Ektar 100同Portra 400兩隻，係Showa到沖scan

搭單問埋用咩黎執相好
以前用開aperture好方便但而家apple摺左佢

而家唔係用Photoshop Lightroom 就係Capture One

高汁post

不如你又整份30頁嘅report出嚟

Thx 特別中意你啲菲林相

有冇其他爸打可以持𧶽教?

呢張黎講，我落左preset後有稍微拉光返少少d黑位
不同都冇拉得太光，因為想重點落返係中間d光位同行人到
另外contrast我較低左，做左少少denoise，又加返d sharpness

多謝你既意見

係r3公佈前一星期買左r2
好後悔 倒水電 街拍對焦方面差

用capture one去執sony既raw好似好d，不過我試用左一陣都係唔慣，最後都係用返lightroom

唔想比人講咪唔好擺相上網
依家正正經經講下評語都要比你寸

啲相好靚

我想講台灣都係用跨年

D相成日都係執完月睇返時覺得執得勁得滯，不過又懶得再執過

而主體擺位方面，我又唔覺得要跟得太死要一定置中，或者係張相3份1
始終我唔係studio到影可以慢慢擺位，有時都要根據實際情況做調整

唔評論影成點
但真係邊忽有菲林味
好現代好數碼喎

同埋你用6x6機影
點解咁少正方形相

Day 5 - 貴船

follow左貴船神社個fb page，見到佢話朝早有雪，就狗衝左入去
去到貴船口等巴士時好大雪

不過去到貴船又好好天

結果成日都係咁，一時大雪，一時又好天

支24105 好似幾好咁喎

係，尤其一拍埋去d菲林相到比較，見到數碼相真係好"乾淨"

菲林我影左5筒，好多衰左，所以得少少可以post出黎

唔錯

這些機會.....

去左幾次都遇唔到，頂盡得少少溶雪
不過睇就靚，影過雪景先知有幾煩既...

機鏡人都濕，好彩都冇事

上次去貴船只係去左貴船神神社，冇去到奧宮，今次特登行入去睇下

去到又落大雪，好正

屌你正到，夢幻國度

落重味精 有種超現實既感覺 唔錯

離開奧宮後就冇再落大雪
始終都見唔到貴船神社條樓梯積雪既情景